【中美角力】「中共黨員親屬關係聯繫半個中國」 胡錫進：精準打擊中共是幻想

中美關係持續惡化，有傳美國正考慮全面禁止中共黨員及其家屬入境，若屬實將是美國對華最嚴厲行動。內地《環球時報》總編輯胡錫進稱，中共黨員僅是親屬關係就聯繫了半個中國社會，主張把中共從中國和中國人民摘出來，再「精準打擊」，是美國少數執政精英的幻想和蠱惑。

他稱，美國本屆政府如今公開與中共為敵，又提到中美都是核大國，質疑美國製造緊張，是否要埋葬世界和平與安寧。

胡錫進在微博發文稱，傳出美方考慮禁止中共黨員及其家屬赴美旅行，荒唐到難以置信，「今天要給美國人上一課：中國共產黨是誰」。

他稱，中共有9300萬黨員（編按：據新華社，截至去年底中共黨員總數為9191.4萬名），比德國總人口多；若美國制裁目標包括中共黨員家屬，只算配偶、孩子和父母，加起來至少3億人，與美國總人口相當。

如果加上岳父母、兄弟姐妹及其家人，大概有一半中國人都要包括進去。「中共黨員光是親屬關係就聯繫了半個中國社會，換個角度說，極少有中國人，他的親朋好友中沒有人是中共黨員。」胡寫道。

他稱，西方根本無法了解這個與中國人民一起把國家帶到世界第二大經濟體位置的政黨。誠然中共各級幹部出了少數腐敗分子，但正因中共十八大以來反腐敗、正風氣，中共更加贏得人民信任。中共既領導人民，也完全融入人民中間，這一根本性質從來不會變。

公開與中共為敵 質疑要埋葬世界和平

「主張把中共從中國和中國人民中間摘出來，並對之進行『精準打擊』，這是美國少數執政精英的幻想和蠱惑。」胡錫進稱，與所有中共黨員作對，就是與中國人民作對。美國本屆政府如今公開與中共為敵，是要在兩個國家和人民之間播種深仇大恨，讓雙方鬥爭不再是利益之爭，而變成根本的對抗。

請問，這樣的對抗對21世紀來說意味著什麼？對希望和平的人們又意味著什麼？中美是當今世界最大的兩支綜合力量，都是核大國，有著極強的戰略動員力。美國的這屆政府是要通過制造一輪又一輪緊張把這兩個國家朝著全面戰略對撞逼嗎？他們是要最終埋葬世界的和平與安寧嗎？

最後，他說美國深陷新冠疫情，至少最近一兩年很少會有中國人願意去美國，報道醞釀中的對中共黨員制裁，在相當長一段時間裡將毫無意義。但美方破了大國外交的底線和21世紀國際關係的基本文明，「這樣公然把世界往冷戰推，是一種反人類的犯罪」，定遭報應。

支國有一半人係黨員咁另外一半非黨員係未月入1000以下

7億人係間諜

咁美帝咪禁止所有中国人入境囉
滿意未呀胡總

排華 啪啪啪

召喚陳啟泰

中國共產黨是誰

其實咁大反應只會更加坐實支那有一半人都係間諜 , 潛台詞更加係叫美國放棄對抗支那暴政 , 因為支那人夠多 , 正一垃圾邏輯

中美都是核大國?????
彈頭數量:
美國 6,185枚
中國 300枚

咁咪仲簡單 全部唔比入咪得
Check都慳番

要全民小康睇怕全國人都要入黨

支持全面排華
香港人可以做帶路黨，幫手區分蝗蟲

so? 咁咪證明一半中國人唔係無辜

14億人無份

你啱喎
咁14億全ban唔使逐個估咪得

講下講下又講到核彈，胡生你咩居心呀？

狗噏一大餐，明顯係驚到瀨屎。

仆街支那人咁撚鍾意用人數打飛機

下下十四億人，幾睇完萬黨員，連港共十日一面鍾意乜春都七百萬人

香港人好多都唔識共產黨
美國搞共產黨最好
大大聲話錯既唔係中國係共產黨
針對既唔係中國只係共產黨

你幾億人係共產黨員,關人乜事,退黨囉

咁就全滅啦

而家係睇下支那人同唔同你割
唔同咪一齊打
而家D關稅之類一直都係一齊打架啦

既然係美國損失
又洗乜鬧喎
咪由得美國死囉

當美國定性 中国=中共嘅話
打得咁撚甘

美帝傻仔嚟
係我就照俾你入境美國
之後random 捉幾個黨員家屬去 關塔那摩

自爆 柒

芝麻仁沒有一個是蘑菇的

人哋而家唔係玩精準打擊啊，係全面全方位每一個位都打擊啊

條友都幾無腦
咁咪即係大部分支那人都係打擊對象囉

仲好，揸中國護照 = 揸伊朗護照一樣
查都唔洗查 全部reject 繼續豬欄食訓屙打飛機

好少人想去美國? 事實勝於雄辯

多人咁又點你以為美國唔夠膽做？

proved 支那人沒有一個是無辜的

佢都係共產黨員
要禁埋佢

證明黨員可以有好多老婆同仔女

okay 全部都制裁

所以呢？有咁多人想去美國？

咁咪無差別攻擊囉ok

原本禁9000萬
而家自己篤多幾億

美國佬點會唔知乜野係共產黨，係佢搞唔搞你only

即係中到應一應啦

簡單黎講
中國有一半人做人質

你咁講就岩啦，個啲話中共不等於中國既既可以收皮

美國都未計共青團，少先隊
咁快就想攬炒

中國人唔去美國有咩問題

既然有半以上係黨員，咁禁晒所有中国入境五眼聯盟國家囉。

夠擔唔好禁止退黨

咁得啦，美國應改為所有中國護照持有人均不准被入美國

多到精準唔到的話, 咪開地圖炮囉

只要有鬼就好快

用力spin到將 共產黨員=全中國人再挑起民族情緒
但正常少少既中國人都知黨員同佢地賤民既分別

幫美帝諗埋

左膠唔比

共產黨係咩 係咪蘇聯解體個個執政黨

咁咪中共等於中國
中國人沒有一個是無辜囉

"有著極強的戰略動員力"
善長噴黑煙既航母去到幾遠?

唔明有咩咁難 本身去美國就check 得好嚴

自治法制裁根本唔係做精準打擊

係所有共狗人人自危
既寒蟬效應

就同立国安法一樣未執法先嚇窒全部人咁

留言好多人支持禁去美國，佢又發多一條反擊邏輯混亂到一個點

未見過人咁樣自爆

講到打核戰咁
支仔人地一家大細係美國，中國會唔會on9到射粒核彈搞9自己啲親人咩，班支仔移民去美國就等於雙手送上兩粒春子俾人渣住

姐係中共=中国

都係一小撮人姐
你要知道中國有14億人

剩係雷聲大有鬼用咩
你估下你啲黨員想留美國定鬼国呀

why does it matter so much?
it is not the end of the world to to be banned from visiting the US is it?
I thought the CCP could not care to have anything to do with the evil American imperialism. why so angry?

黨=50%人口
以後可以唔洗分政府同人民

同納綷黨作對= 德國人作對
Btw 當年邊個輸左？

使鬼精準咩
成個黨滅咗咪得

咁咪精準打擊中國囉反正一樣

懷疑佢平時收到律師信
第一個反應係

「屌你告我？知唔知我碌鳩十二寸長呀？」

咁咪唔精準打擊

優勢火力飽和打擊全部ban鳩

癌細胞

咁仲簡單直接，check都費事，全部支那人都唔俾入境

唔精準咪有殺錯冇放過囉ON9

佢淨係派出去d間諜都唔惹小
唔好睇小佢地

傻西瓜 你估個個共產黨員都去到美國架咩 去得都係恥爽 華大媽果極少數人

千次定次？
好似唔太多

禁哂有咩問題？嬲豬口出狂言？

可能本身只係9up 下估唔到up中要害

越嚟越似義和團...
包括埋留言戈啲
全部都係

笑撚死我

佢已經曲線自爆有幾多黨員
眼見咁大量 , 是但啦 禁哂佢就安樂

咁唔精準打擊咪地圖炮打擊囉

咁埋全部禁曬囉

咁咪唔好精準打擊囉
一鑊熟

中國人話中共同中國人係分開㗎

核震懾去去某個位就無咩意義，你每邊爆10粒已經冚球鏟

難得佢咁老實，即係全部支那人掉走就啱了。

佢死硬了

識睇一定係咁睇：

全文重點有兩個

1. 非常之多既中國人同中共有關係，換言之中國人係信唔過，亦進一步確立美國改變對華政策係正確

2. 咁多人相信甚至加入中共，除左證明中國人今日所受既苦難係自己攞來，亦話俾大家知香港人同中國人確實有分別

支那共慘嗰套都係抄返嚟，美國同蘇聯玩嘅時候阿胡總仲未出世啦

咁姐係攬炒

快D行動啦

癌細胞。。。

我都唔知咁多 咁即係根本唔洗分

胡總，退黨加入大紀元吧！